{
  "Menu": {
    "File": {
      "son": {
        "New": {
          "val": "新文件"
        },
        "New window": {
          "val": "新建窗口"
        },
        "Open": {
          "val": "打开"
        },
        "Save": {
          "val": "保存"
        },
        "Save as": {
          "val": "另存为"
        },
        "Save as template": {
          "val": "另存为模板"
        },
        "Rename": {
          "val": "重命名"
        },
        "Delete diagram": {
          "val": "删除关系图"
        },
        "Import diagram": {
          "val": "导入关系图"
        },
        "Import from source": {
          "val": "从源文件导入"
        },
        "Export as": {
          "son": {
            "PNG": {
              "val": "PNG"
            },
            "JPEG": {
              "val": "JPEG"
            },
            "JSON": {
              "val": "JSON"
            },
            "SVG": {
              "val": "SVG"
            },
            "PDF": {
              "val": "PDF"
            },
            "DRAWDB": {
              "val": "DRAWDB"
            }
          },
          "val": "导出为"
        },
        "Export source": {
          "son": {
            "MySQL": {
              "val": "MySQL"
            },
            "PostgreSQL": {
              "val": "PostgreSQL"
            },
            "SQLite": {
              "val": "SQLite"
            },
            "MariaDB": {
              "val": "MariaDB"
            },
            "MSSQL": {
              "val": "MSSQL"
            }
          },
          "val": "导出来源"
        },
        "Exit": {
          "val": "退出"
        }
      },
      "val": "文件"
    },
    "Edit": {
      "son": {
        "Undo": {
          "val": "撤销"
        },
        "Redo": {
          "val": "重做"
        },
        "Clear": {
          "val": "清除"
        },
        "Edit": {
          "val": "编辑"
        },
        "Cut": {
          "val": "剪切"
        },
        "Copy": {
          "val": "复制"
        },
        "Paste": {
          "val": "粘贴"
        },
        "Duplicate": {
          "val": "复制"
        },
        "Delete": {
          "val": "删除"
        },
        "Copy as image": {
          "val": "复制为图像"
        }
      },
      "val": "编辑"
    },
    "View": {
      "son": {
        "Header": {
          "val": "显示顶部"
        },
        "Sidebar": {
          "val": "显示边栏"
        },
        "Issues": {
          "val": "显示问题"
        },
        "Strict mode": {
          "val": "严格模式"
        },
        "Presentation mode": {
          "val": "演示模式"
        },
        "Field details": {
          "val": "字段详细信息"
        },
        "Reset view": {
          "val": "重置视图"
        },
        "Show grid": {
          "val": "显示网格"
        },
        "Show cardinality": {
          "val": "显示cardinality关系"
        },
        "Theme": {
          "son": {
            "Light": {
              "val": "亮光模式"
            },
            "Dark": {
              "val": "暗黑模式"
            }
          },
          "val": "主题"
        },
        "Zoom in": {
          "val": "放大"
        },
        "Zoom out": {
          "val": "缩小"
        },
        "Fullscreen": {
          "val": "全屏"
        }
      },
      "val": "主题"
    },
    "Settings": {
      "son": {
        "Show timeline": {
          "val": "显示时间线"
        },
        "Autosave": {
          "val": "自动保存"
        },
        "Panning": {
          "val": "Panning"
        },
        "Table width": {
          "val": "表格宽度"
        },
        "Flush storage": {
          "val": "清空存储空间"
        },
        "Language": {
          "son": {
            "English": {
              "val": "英语"
            },
            "简体中文": {
              "val": "简体中文"
            }
          },
          "val": "语言"
        }
      },
      "val": "设置"
    },
    "Help": {
      "son": {
        "Shortcuts": {
          "val": "快捷键"
        },
        "Ask us on discord": {
          "val": "在discord上和我们聊聊吧"
        },
        "Report a bug": {
          "val": "报告错误"
        },
        "Give feedback": {
          "val": "提供反馈"
        }
      },
      "val": "帮助"
    }
  },
  "Tip": {
    "Template saved": "模板保存成功",
    "Delete diagram": "删除关系图",
    "Are you sure you want to delete this diagram? This operation is irreversible": "您确定要删除此关系图吗?此操作是不可逆的",
    "Diagrams": "关系图",
    "Templates": "模板",
    "Untitled diagram": "无标题关系图",
    "Oops! Something went wrong.": "哎呀！出了小问题",
    "Oops! Couldn't load diagram": "哎呀！无法加载关系图",
    "Flush storage": "清空存储空间",
    "Are you sure you want to flush the storage? This will irreversibly delete all your diagrams and custom templates": "您确定要清空存储空间吗？这将不可逆地删除所有关系图和自定义模板。",
    "Storage flushed": "存储空间已清空",
    "Start building your diagram!": "开始构建关系图吧！",
    "MoveTo": "移动 {{name}} 到 ({{x}},{{y}})",
    "MoveDiagramTo": "图标移动到 ({{x}},{{y}})",
    "Resize area": "重置区域尺寸",
    "How can we make drawDB a better experience for you": "怎么让我们的drawDB为您提供更好的体验",
    "Thanks for the feedback": "感谢您的反馈！",
    "Cannot connect": "无法连接",
    "Strict mode is_on": "严格模式已开启",
    "Strict mode is_off": "严格模式已关闭",
    "Field summary is_on": "显示字段详细信息",
    "Field summary is_off": "取消显示字段详细信息",
    "CopiedSuccess": "已复制到剪贴板",
    "CopiedFall": "无法复制到剪贴板",
    "Could not copy": "无法复制",
    "AutoSave_on": "自动保存已开启",
    "AutoSave_off": "自动保存已关闭",
    "Panning_on": "Panning 已开启",
    "Panning_off": "Panning 已关闭"
  },
  "Page": {
    "editor": {
      "Fit window / Reset": "编辑器最大化 / 重置",
      "Zoom": "缩放",
      "Header": "顶部",
      "Sidebar": "边栏",
      "Issues": "问题",
      "Fullscreen": "全屏",
      "Zoom in": "放大",
      "Zoom out": "缩小",
      "To-do": "待办",
      "Change theme": "改变主题",
      "Diagram name": "关系图名称",
      "State": {
        "No changes": "无改变",
        "Loading": "加载中 . . .",
        "Last saved": "最后一次保存 {{lastSaved}}",
        "Saving": "正在保存 . . .",
        "Failed to save": "保存失败"
      },
      "ModalTitle": {
        "Import diagram": "导入关系图",
        "Export source": "导出源文件",
        "Export image": "导出图像",
        "Rename diagram": "重命名关系图",
        "Open diagram": "打开关系图",
        "Save as": "另存为",
        "Create new diagram": "创建新关系图",
        "Set the table width": "设置表格宽度"
      },
      "SidePanel": {
        "Tables": {
          "val": "表",
          "No tables": "没有表",
          "Edit table name to": "表名设置为 {{name}}",
          "Edit table field type to": "表字段类似设置为 {{type}}",
          "Default value": "默认值",
          "Set default": "设置默认值",
          "Edit table field default to": "表字段默认值设置为 {{val}}",
          "Use ',' for batch input": "使用英文下的逗号“,”进行批量输入",
          "Edit table field values to": "表字段值设置为 {{val}}",
          "Size": "数据长度",
          "Set length": "设置长度",
          "Edit table field size to": "该字段数据长度设置为 {{val}}",
          "Precision": "精度",
          "Set precision: size, d": "设置精度: size, d",
          "Check Expression": "校验表达式",
          "Set constraint": "设置约束",
          "Edit table field check expression to": "设置表字段约束表达式为 {{constraint}}",
          "This will appear in the script as is": "*这将原样输出到脚本中",
          "Unique": "唯一",
          "Autoincrement": "自动递增",
          "Edit table field to": "表字段启用自增",
          "Edit table field to_not": "表字段取消自增",
          "Comment": "注释",
          "Add comment": "添加注释",
          "Edit field comment to": "字段注释设置为 {{val}}",
          "Delete field": "删除字段",
          "Edit table comment to": "设置表的注释为 {{val}}",
          "Edit table color to default": "表主题颜色恢复默认",
          "Edit table color to": "表主题颜色设置为 {{color}}",
          "Add index": "添加索引",
          "Delete index": "删除索引",
          "Add field": "添加字段",
          "Indices": "索引",
          "Select fields": "选择列",
          "Edit index fields to": "编辑索引列为 \"{{val}}\"",
          "Index name": "索引名称：",
          "Edit table field to unique": "表字段增加索引",
          "Edit table field to unique_not": "表字段取消索引",
          "Edit table field name to": "表字段名称设置为 {{val}}",
          "Edit table field precision to": "表字段精度设置为 {{val}}",
          "Edit table field to null": "表字段设置为可空类型",
          "Edit table field to null_not": "表字段设置为非空类型",
          "Edit table field to primary": "表字段设置为主键",
          "Edit table field to primary_not": "表字段取消作为主键",
          "Add new table": "添加表",
          "Delete table": "删除表",
          "Table deleted": "表已删除！",
          "Type deleted": "类已删除！"
        },
        "Relationships": {
          "val": "关系",
          "No relationships": "未建立关系",
          "Drag to connect fields and form relationships": "拖动可连接字段就能形成关系！",
          "Primary": "主键",
          "Foreign": "外键",
          "Swap primary and foreign tables": "交换主键和外键所属表",
          "Edit relationship cardinality": "编辑Cardinality关系",
          "Edit relationship item constraint": "编辑｛{key}｝的约束关系",
          "Swap": "交换",
          "Cardinality": "Cardinality关系",
          "CardinalityItem": {
            "One to one": "一对一",
            "One to many": "一对多",
            "Many to one": "多对一"
          },
          "On update": "更新时触发",
          "On delete": "删除时触发",
          "ActionItem": {
            "No action": "无触发器",
            "Restrict": "Restrict拒绝操作",
            "Cascade": "Cascade级联同步",
            "Set null": "设为null",
            "Set default": "设为默认值"
          },
          "Add new relationship": "添加新关系",
          "Delete relationship": "删除关系"
        },
        "Subject Areas": {
          "val": "主题区域",
          "Add area": "添加区域",
          "No subject areas": "没有主题区域",
          "Add subject areas to organize tables": "添加主题区域来管理表吧！",
          "Edit area name to": "主题区域名称更改为 {{name}}",
          "Edit area color to": "主题区域颜色更改为 {{val}}",
          "Area deleted": "区域已删除",
          "Add new subject area": "添加主题区域",
          "Delete subject area": "删除主题区域"
        },
        "Notes": {
          "val": "笔记",
          "Add note": "添加笔记",
          "No text notes": "没有笔记",
          "Add notes cuz why not": "为什么不来点笔记呢！",
          "Title": "标题",
          "Edit note title to": "笔记标题设置为 {{val}}",
          "Add content": "添加内容",
          "Edit note content to": "笔记内容设置成 {{val}}",
          "Edit note color to": "笔记颜色设置成 {{val}}",
          "Note deleted": "笔记已删除！",
          "Add new note": "添加新笔记",
          "Delete note": "删除笔记"
        },
        "Types": {
          "val": "自定义类型",
          "Add type": "添加类型",
          "tip": {
            "tip_1": "此功能适用于对象关系型数据库管理系统，如<strong>PostgreSQL</strong>。",
            "tip_2": "如果在 <strong>MySQL</strong> 或 <strong>MariaDB</strong> 种使用，将生成 <code>JSON</code> 类型，并进行数据进行JSON格式的校验。",
            "tip_3": "如果在 <strong>SQLite</strong> 中使用，它将被转换为 <code>BLOB</code> 类型。",
            "tip_4": "如果在 <strong>MSSQL</strong> 中使用，将生成第一个字段的类型别名。"
          },
          "No types": "没有类型",
          "Make your own custom data types": "创建你的自己的自定义数据类型",
          "Edit type name to": "自定义类型名称设置为 {{val}}",
          "Comment": "注释",
          "Add comment": "添加注释",
          "Edit type comment to": "自定义类型注释设置成 {{val}}",
          "Edit type field type to": "自定义类型字段设置成 {{val}}",
          "Use ',' for batch input": "使用英文下的逗号“,”进行批量输入",
          "Edit type field values to": "无法将自定义类型字段设置成 {{val}}",
          "Set length": "设置数据长度",
          "Edit type field size to": "设置自定义类字段长度为 {{val}}",
          "Set precision": "设置精度: (size, d)",
          "Edit type field precision to": "自定义类字段精度设置成 {{val}}",
          "Delete field": "删除字段",
          "Add field": "添加字段",
          "Edit type field name to": "自定义类型的字段名称设置为 {{val}}",
          "Add new type": "添加新类型",
          "Delete type": "删除类型"
        },
        "Issues": {
          "val": "问题",
          "No issues were detected": "未检测到任何问题。",
          "Duplicate table by the name": "表名称重复 {{name}}",
          "Empty field name in table": "表 {{name}} 中有名称为空的字段",
          "Empty field type in table": "表 {{name}} 中有类型为空的字段",
          "noValues": "表 {{name}} 的 {{field.name}} 字段属于 {{field.type}} 类型，但未指定任何值",
          "typeNotMatch": "表\"{{table}}\"的\"{{field}}\"字段设置的默认值与其类型不符",
          "valNowNull": "表\"{{table}}\"的\"{{field}}\"字段不能为空，但默认值现在是NULL",
          "Duplicate table fields in table": "表 {{name}} 中存在重复的字段",
          "Duplicate index by the name": "存在多个名称为 {{name}} 的索引",
          "Empty index type in table": "表 {{name}} 中的存在没有名字的索引",
          "noPrimaryKey": "表 {{name}} 没有主键",
          "TypeNoName": "声明了一个没有名称的类型",
          "TypeNameDuplicate": "存在多个名称为 {{name}} 自定义类型",
          "EmptyType": "声明了一个没有字段的空类型\"{{name}}\"",
          "Empty field name in type": "自定义类\"{{name}}\"中的存在名称为空的字段",
          "Empty field type in": "自定义类\"{{name}}\"中的存在类型为空的字段",
          "fieldNoVal": "自定义类\"{{name}}\"中的\"{{field.name}}\"字段是{{field.type}}类型，您没有指定它的值",
          "Duplicate type fields in": "自定义类 {{name}} 中存在重复名称的字段",
          "Duplicate reference by the name": "存在多个名为 {{name}} 的索引",
          "ReferencingColumnIncompatible": "引用的列 {{columA}} 和引用的列 {{coloB}} 不兼容。",
          "Circular relationship involving table": "涉及表 {{name}} 的循环关系"
        }
      },
      "TableCard": {
        "Primary": "主键",
        "Unique": "唯一",
        "Not null": "非空",
        "Increment": "自增",
        "Default": "默认值",
        "Not set": "未设置",
        "Comment": "注释",
        "No comment": "无注释",
        "Edit table": "修改表",
        "Indices": "索引",
        "No indices": "无索引",
        "Delete table": "删除表"
      }
    },
    "ReportBug": {
      "Bug reported": "Bug 已反馈!",
      "BugUploadFile": "单击上载文件或将文件拖放到此处",
      "BugUploadImage": "上传3张截图",
      "ReportABug": "报告错误",
      "tips": {
        "title_1": "描述错误",
        "subTitle_1": "请提供一个清晰简洁的错误描述。",
        "title_2": "重现错误的步骤",
        "subTitle_2": "请提供重现错误的步骤。",
        "title_3": "预期行为",
        "subTitle_3": "告诉我们你期望看到的和你实际看到的。",
        "title_4": "您的浏览器和设备",
        "subTitle_4": "你在使用网络浏览器和设备上遇到了这个错误。",
        "title_5": "屏幕截图",
        "subTitle_5": "如果可能，添加任何相关图像。"
      },
      "Alternatively": "你还可以",
      "Add an issue": "创建一个issue",
      "tip2": "我们重视您的反馈！如果您在使用我们的平台时遇到错误或问题，请通过报告来帮助我们改进。您的投入对改善我们的服务是非常宝贵的。"
    }
  },
  "Global": {
    "Undo": "撤销",
    "Redo": "重做",
    "Add table": "添加表",
    "Add subject area": "添加主题区域",
    "Add note": "添加笔记",
    "Save": "保存",
    "Import": "导入",
    "Export": "到处",
    "Rename": "重命名",
    "Open": "打开",
    "Save as": "另存为",
    "Create": "创建",
    "Confirm": "确认",
    "Filename": "文件名称",
    "Loading": "加载中 ...",
    "Cancel": "取消",
    "Name": "名称",
    "Last Modified": "最后修改时间",
    "Size": "大小",
    "Search": "搜索 ...",
    "Type": "类型",
    "Not Null": "不能为空",
    "Primary": "主键",
    "Theme": "主题",
    "Clear": "清除",
    "Delete": "删除"
  }
}